[
  {
    "question": "1. 党的文件中第一次提出科学发展观是在（   ）",
    "options": [
      "A. 党的十六届三中全会通过《中共中央关于完善社会主义市场经济体制若干问题的决定》              ",
      "B. 2004年3月，胡锦涛在中央人口资源环境座谈会上发表重要讲话",
      "C. 党的十六届四中全会通过的《中共中央关于加强党的执政能力建设的决定》            ",
      "D. 党的十六届五中全会通过的《中共中央关于制定国民经济和社会发展第十一个五年规划的建议》"
    ],
    "answer": "A"
  },
  {
    "question": "2. 以党的（   ）为标志，科学发展观进一步走向成熟。",
    "options": [
      "A. 十七大       ",
      "B. 十六届三中全    ",
      "C. 十六届四中全会     ",
      "D. 十六届五中全会"
    ],
    "answer": "A"
  },
  {
    "question": "3. 科学发展观，核心立场是（  ），",
    "options": [
      "A. 发展     ",
      "B. 以人为本       ",
      "C. 全面协调可持续      ",
      "D. 统筹兼顾"
    ],
    "answer": "B"
  },
  {
    "question": "4. （   ）是科学发展观的第一要义。",
    "options": [
      "A. 推动经济社会发展        ",
      "B. 以人为本    ",
      "C. 全面协调可持续     ",
      "D. 统筹兼顾"
    ],
    "answer": "A"
  },
  {
    "question": "5. 科学发展观，基本要求是（   ）",
    "options": [
      "A. 发展       ",
      "B. 以人为本     ",
      "C. 全面协调可持续      ",
      "D. 统筹兼顾"
    ],
    "answer": "C"
  },
  {
    "question": "6. 科学发展观，根本方法是（    ）",
    "options": [
      "A. 发展        ",
      "B. 以人为本    ",
      "C. 全面协调可持续           ",
      "D. 统筹兼顾"
    ],
    "answer": "D"
  },
  {
    "question": "7. 科学发展观强调，社会主义民主政治的本质和核心是（   ）。",
    "options": [
      "A. 无产阶级专政      ",
      "B. 党的领导     ",
      "C. 以法治国       ",
      "D. 人民当家作主"
    ],
    "answer": "D"
  },
  {
    "question": "8. （    ）是我国社会主义文化的引领和主导。",
    "options": [
      "A. 党的领导   ",
      "B. 社会主义核心价值体系   ",
      "C. \"三个代表\"重要思想   ",
      "D. 科学发展观"
    ],
    "answer": "B"
  },
  {
    "question": "9. 科学发展观强调， （    ）实质上就是要建设以资源环境承载力为基础、以自然规律为准则、以可持续发展为目标的资源节约型、环境友好型社会。",
    "options": [
      "A. 建设生态文明    ",
      "B. 建设和谐社会     ",
      "C. 建设文化强国     ",
      "D. 建设民主政治"
    ],
    "answer": "A"
  },
  {
    "question": "10. 科学发展观强调，（    ）是党执政后的一项根本建设。",
    "options": [
      "A. 执政能力建设    ",
      "B. 党要管党       ",
      "C. 传统文化建设     ",
      "D. 以法行政建设"
    ],
    "answer": "A"
  },
  {
    "question": "11. 科学发展观形成的现实依据是（  ）",
    "options": [
      "A. 社会主义初级阶段的基本国情和新的阶段性特征",
      "B. 党带领人民战胜各种风险挑战、坚持和发展中国特色社会主义的成功探索",
      "C. 当今世界发展大势         ",
      "D. 国外发展的经验教训"
    ],
    "answer": "B"
  },
  {
    "question": "12. 进入21世纪，党中央根据经济发展的实际情况，进一步提出了继续推进西部大开发、振兴东北老工业基地、促进中部崛起、鼓励东部地区率先发展的战略布局。这是为了（   ）",
    "options": [
      "A. 转变经济发展方式  ",
      "B. 加快城镇化进程   ",
      "C. 增强自主创新能力  ",
      "D. 促进区域协调发展"
    ],
    "answer": "D"
  },
  {
    "question": "13. 中共十七大通过的党章把\"和谐\"与\"富强、民主、文明\"一起作为社会主义现代化建设的目标写入社会主义初级阶段的基本路线。其原因在于社会和谐是（  ）",
    "options": [
      "A. 中国特色社会主义的本质属性      ",
      "B. 中国传统文化的价值取向",
      "C. 社会建设的内在要求              ",
      "D. 解决收入分配差距的重要途径"
    ],
    "answer": "A"
  },
  {
    "question": "14. 科学发展观强调，社会主义民主政治的本质和核心是（   ）",
    "options": [
      "A. 党的领导   ",
      "B. 人民当家作主   ",
      "C. 依法治国    ",
      "D. 社会和谐"
    ],
    "answer": "B"
  },
  {
    "question": "15. 中国特色社会主义的共同理想是（  ）",
    "options": [
      "A. 全面建设小康社会，建设富强、民主、文明、和谐的社会主义国家",
      "B. 走中国特色社会主义道路，实现中华民族的伟大复兴",
      "C. 构建社会主义和谐社会    ",
      "D. 实现共产主义"
    ],
    "answer": "B"
  },
  {
    "question": "16. 中国特色社会主义的本质属性是（  ）",
    "options": [
      "A. 民主法治    ",
      "B. 公平正义   ",
      "C. 社会和谐    ",
      "D. 安定有序"
    ],
    "answer": "C"
  },
  {
    "question": "17. （   ）是人和社会持续发展的根本基础。",
    "options": [
      "A. 科技创新    ",
      "B. 良好的生态环境    ",
      "C. 强有力的军事实力    ",
      "D. 稳定的政治环境"
    ],
    "answer": "B"
  },
  {
    "question": "18. 科学发展观最鲜明的精神实质是（  ）",
    "options": [
      "A. 实事求是、群众路线、独立自主      ",
      "B. 解放思想、实事求是、与时俱进、求真务实",
      "C. 统一战线、武装斗争、党的建设      ",
      "D. 党的建设、独立自主、求真务实"
    ],
    "answer": "B"
  },
  {
    "question": "19. 科学发展观指出，马克思主义政党自身的根本任务和永恒的课题是（  )",
    "options": [
      "A. 加强党的执政能力建设   ",
      "B. 保持和发展党的先进性",
      "C. 保持和发展党的纯洁性   ",
      "D. 扩大党的群众基础"
    ],
    "answer": "B"
  },
  {
    "question": "20. 我们要构建的社会主义和谐社会的总要求是（   )",
    "options": [
      "A. 坚持以马列主义、毛泽东思想、邓小平理论和\"三个代表\"重要思想为指导",
      "B. 民主法制、公平正义、诚信友爱、充满活力、安定有序、人与自然和谐相处",
      "C. 解决人民群众最关心、最直接、最现实的利益问题",
      "D. 到2020年完全实现社会主义和谐社会"
    ],
    "answer": "B"
  }
]